有咩官方消息話係一萬億？

搵唔到source
想知大家開口埋口話一萬億既source邊度黎
有既我收皮

官方就話5000億既
不過可以睇下呢個參考下係咪5000億就得囉

支唔支持中國製造2025呀？

咁點解講講下變左一萬億？

我有睇到話林鄭認左4、5千億都要
但無啦啦大家都講話一萬億我諗唔明

係囉，講左咁耐有無見林鄭話唔使一萬億？

救國行動
埋單唔過二兆
無爛尾我切

巴打你既邏輯係咪即係我講話造價一恆河沙都得？佢都冇講過話唔駛咁多

林鄭：我打算係大嶼山起個人工島，四、五千億走唔甩
各大媒體：嘩，今鋪洗成萬億，掏空庫房
專業工程師：預計工程需要一萬二千億
林鄭：筆錢唔係一次過俾晒，我計過香港夠俾先去馬，你地鍾意點講就點講

借問聲係咪咁樣都唔算默認？

起高鐵都話三百幾億就得添啦，而家呢
仲要通左車都漏水又盛

1. 填海造地的成本：近年的填海項目的造價已達每呎1300元，因此，$1300×1700公頃×100,000呎 ~= 2000億元，加上6年（假設每年平均2.5%）通脹（合共約15%），約需2500億元（這是2025年的價格，若計MOD，金額更高）；

2. 築橋建路連接人工島的成本：根據拓展署藍圖（註1），須建十條道路或鐵路通往人工島，雖未有設計資料，但長度不短，粗略估計約需3000億元，這與團結基金的估算單價接近；

註1：明日大嶼項目的藍圖，拓展署2018，網址：

3. 島上基建及公共設施的成本：根據新界東北2012年的政府估算，600多公頃土地約需900億元新發展區的基建和公共設施成本，而根據拓展署工務工程價格指數，2018年價格約為2012年的1.36倍，再加6年通脹15%（同上），1700/600×900億×1.36×1.15~=4000億元（這是2025年的價格，若計MOD，金額更高）；

三項成本合共為：

2500+3000+4000 = 9500億元

姚松炎就錦粗略計下係無10000億既

想問下林鄭計過果句係咪回應返工程師
唔係既話 佢話要計都未必指個價有儲備咁高

而家嘅人諗嘢真係奇奇怪怪，大把佐證表明唔work，重要係咁問人有邊度唔work。
樓上條友重有趣，冇講會超支就唔超架啦？當年批高鐵夠冇講會超支，而家比起當年洗多咗幾多？

唔係，係分三次回應黎

唔係，高鐵果次係600幾億，保證不會追加撥款

咁呢次政府都幾奸
官方數字低過實際
你唔覺得貴就接受個方案

97之後有邊一次唔係？

果陣高鐵1200億已經覺得好誇張

係140-170億
以呢個價來講正常

其實條數未計完
要計到起埋樓有人住先係
佢淨係夠膽講淨係個島既造價好明顯係想聽落好聽啲
等人落塔

咁樣講啦...做晒上邊既野叫做第一階段
再睇返過去咁多年既基建超支
好多都超支一成或以上, 高鐵超成3成
即係呢個巨型垃圾第一階段既造價係10450億-12350億左右
第二階段先起樓
佢攞黎賣比發展商起私樓就本末倒置
如果攞黎全部起公 / 居屋就冇得賣地補返啲水
即係又要洗多啲錢, 仲要未必有我地份住, 仲要等好多年

明眼人都知係一戴一露香港版

官方只係五千億，一萬億係用黎老作增加宣傳效果，雖然都有可能超支

Ok 淨係起個島 交通配套基建超支都唔洗理

填海只係藉口 揼水俾阿爺維穩先真